### Test task for SprinkleBit

Данный проект является примером автотестов написанных на [Selenide](https://selenide.org/). Selenide - является оберткой
над Selenium WebDriver которая облегчает взаимодействие с элементами страницы. Автотесты построены с использованием 
POM объектов, которые расположены в папке main приложения. Я не стал использовать сложные конструкции, которые обычно 
применяются в работе на больших проектах с большим количеством автотестов, чтобы не усложнять код. Методы POM и саму 
конфигурацию тестов есть куда оптимизировать и универсализировать.

- Автотесты написаны на Groovy так как сейчас я его использую на постоянной основе. Его можно без особых проблем 
конвертировать в Java. Для выполнения кода нужна лишь установлення Java 8. 
- Тестовые данные (категории товаров) захардкодил прямо в `BaseTest`, который является местом конфигурации всех тестов,
это было сделано для экономии времени на выполнение задания. В фреймворке 
[Selenium Automation Bundle](https://github.com/sysgears/selenium-automation-bundle), который разрабатывали мы с 
коллегой, уже примененны определеные принципы по работы с данными. Данные хранятся в YAML файлах, тут сделал бы так же.
- Логирование не добавлял, но я бы посоветовал использовать [Yandex Allure](https://github.com/allure-framework/allure2) 
и его аннотаций `Step` которые позволяют увидеть шаги, на которых упал тест сразу в human readable отчетах. По своему 
опыту могу добавить что это куда удобнее нежели лазить по логам, особенно если идет выполнение в несколько одновременных
потоков.

##### Для запуска через консоль:

- Для Mac и Linux в корне проекта выполнить:  
    `./gradlew`

- Для Windows в корне проекта выполнить:  
    `gradlew.bat`    
    
> Комманды clean и test выполняются по умолчанию, если другие не пререданы.


Тесты будут запущенны в браузере Chrome, для изменения браузера, стоит изменить название браузера в методе 
`initSelenideConfiguration` класса `BaseTest`.

